<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rapports on La frise chronologique de l'Anthropocène</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/</link><description>Recent content in Rapports on La frise chronologique de l'Anthropocène</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><copyright>Anthropocene Timeline. Tous droits réservés.</copyright><atom:link href="https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Baissons la chaleur</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/turndowntheheat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/turndowntheheat/</guid><description>&lt;p&gt;Le présent rapport s’appuie sur la littérature scientifique et des études récentes pour esquisser les conséquences probables et les risques associés à un réchauffement atteignant 4°C d’ici la fin du siècle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s’agit d’une tentative rigoureuse de description d’une série de risques, l’accent étant mis sur les pays en développement, et en particulier sur les populations les plus pauvres. Une élévation de 4°C de la température entraînerait des vagues de chaleur sans précédent, de graves sécheresses et d’importantes inondations dans de nombreuses régions, ce qui aurait de sérieuses répercussions sur les écosystèmes et les services qui leur sont associés.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La nouvelle économie des plastiques</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/thenewplasticseconomy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/thenewplasticseconomy/</guid><description>&lt;p&gt;Le rapport explore les questions relatives aux plastiques et aux emballages plastiques
en particulier: comment la collaboration tout au long de la chaîne de valeur mondiale étendue de la production et de l&amp;rsquo;utilisation des emballages plastiques,
ainsi qu&amp;rsquo;avec les gouvernements
et les ONG, peut-elle permettre un changement systémique afin de sortir de l&amp;rsquo;impasse dans laquelle se trouve aujourd&amp;rsquo;hui l&amp;rsquo;économie des plastiques
et passer à un modèle plus circulaire ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La nouvelle économie des plastiques vise à définir une orientation initiale et à contribuer à la
base de données factuelles en synthétisant des informations provenant de nombreuses sources dispersées.
Il évalue les avantages et les inconvénients des emballages plastiques actuels et plaide en faveur d&amp;rsquo;une
réflexion sur l&amp;rsquo;économie actuelle du plastique. Il expose les ambitions et les
avantages de la nouvelle économie du plastique, un système visant à obtenir des résultats économiques et environnementaux nettement
meilleurs. Il propose une nouvelle approche et un
plan d&amp;rsquo;action pour y parvenir. theplastics&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le rapport Brundtland</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/ourcommonfuture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/ourcommonfuture/</guid><description>&lt;p&gt;Ce rapport s&amp;rsquo;intitule « Un programme mondial pour le changement » - c&amp;rsquo;est ce que la Commission mondiale sur l&amp;rsquo;environnement et le
développement a été chargée de formuler. Il s&amp;rsquo;agissait d&amp;rsquo;un appel urgent lancé par l&amp;rsquo;Assemblée générale des
Nations unies : proposer des stratégies environnementales à long terme pour parvenir à un développement durable
d&amp;rsquo;ici à l&amp;rsquo;an 2000 et au-delà.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le rapport de Keeling</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/keelingreport/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/keelingreport/</guid><description>&lt;p&gt;This report is a statement of the consensus of the conference made on March 12, 1963
by the Conservation Foundation. This was a conference of scholars to discuss the problem
of rising carbon dioxide content of the atmosphere. The conferees were ecologists,
chemists, physicists and others. The report was prepared by Noel Eichhorn of The
Foundation&amp;rsquo;s research staff.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le rapport de la Planète Vivante</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/livingplanetreport/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/livingplanetreport/</guid><description>&lt;p&gt;Le Rapport Planète vivante 2020 montre clairement
comment la destruction croissante de la nature par l&amp;rsquo;humanité a des
conséquences catastrophiques non seulement sur les populations sauvages, mais aussi sur
la santé humaine et tous les aspects de notre vie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela souligne la nécessité urgente d&amp;rsquo;un changement culturel et systémique profond,
que notre civilisation n&amp;rsquo;a pas encore réussi à adopter: une
transition vers une société et un système économique qui valorisent la nature,
cessent de la considérer comme acquise et reconnaissent que nous dépendons de la nature
plus que la nature ne dépend de nous.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le rapport des menaces écologiques</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/ecologicalthreatregister/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/ecologicalthreatregister/</guid><description>&lt;p&gt;Les résultats de l&amp;rsquo;ETR 2020 montrent que 141 pays sont exposés à
au moins une menace écologique d&amp;rsquo;ici 2050.
Les 19 pays les plus exposés
compte une population de 2,1 milliards d&amp;rsquo;habitants. Ces pays
sont confrontés à quatre à six menaces écologiques et plus de la moitié
figurent parmi les 40 nations les moins pacifiques. Les trois
pays les plus exposés aux chocs écologiques
sont l&amp;rsquo;Afghanistan, qui est confronté à six menaces écologiques,
le Mozambique et la Namibie, qui sont chacun
confrontés à cinq menaces. Seize autres pays sont confrontés à quatre
menaces écologiques.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le rapport Stern</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/thesternreview/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/thesternreview/</guid><description>&lt;p&gt;Cette étude a évalué un large éventail de données sur les impacts du changement climatique
et sur les coûts économiques, et a utilisé différentes techniques pour
évaluer les coûts et les risques. À partir de toutes ces perspectives, les données recueillies par l'
étude mènent à une conclusion simple : les avantages d&amp;rsquo;une action forte et précoce l&amp;rsquo;emportent largement
sur les coûts économiques de l&amp;rsquo;inaction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le changement climatique affectera les éléments fondamentaux de la vie des populations à travers le monde :
l&amp;rsquo;accès à l&amp;rsquo;eau, la production alimentaire, la santé et l&amp;rsquo;environnement. Des centaines de millions
de personnes pourraient souffrir de la faim, de pénuries d&amp;rsquo;eau et d&amp;rsquo;inondations côtières à mesure que le monde
se réchauffe.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les rapports du GIEC</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/ipcc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/ipcc/</guid><description>&lt;p&gt;La source scientifique la plus importante et la plus fiable sur le changement climatique.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rapport Global du Climat</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/noaaglobalclimatereport/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/noaaglobalclimatereport/</guid><description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;année 2023 a été la plus chaude depuis le début des relevés mondiaux en 1850, avec une température moyenne de 1,18 °C (2,12 °F) supérieure à la moyenne du XXe siècle, qui était de 13,9 °C (57,0 °F). Cette valeur est supérieure de 0,15 °C (0,27 °F) au précédent record établi en 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dix années les plus chaudes des 174 années enregistrées se sont toutes produites au cours de la dernière décennie (2014-2023).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rapports World Energy Outlook de la AIE</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/iea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/iea/</guid><description>&lt;p&gt;Le rapport phare de l&amp;rsquo;AIE, World Energy Outlook (WEO), est la source la plus fiable en matière d&amp;rsquo;analyse et de projections énergétiques mondiales. Mis à jour chaque année afin de refléter les dernières données énergétiques, les tendances technologiques et commerciales, ainsi que les politiques gouvernementales, il explore toute une série de scénarios énergétiques possibles et leurs implications en termes de sécurité énergétique, d&amp;rsquo;accès à l&amp;rsquo;énergie et d&amp;rsquo;émissions.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Scénario pour la dérivation des objectifs mondiaux de réduction des émissions de CO2 et des stratégies de mise en œuvre</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/wbgu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/wbgu/</guid><description>&lt;p&gt;Les conclusions du scénario sont les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les émissions anthropiques doivent être réduites à presque zéro à très
long terme, c&amp;rsquo;est-à-dire dans un délai de plusieurs siècles. Le système
climatique offre toutefois une grande liberté quant à la manière dont
le profil des émissions est réellement défini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les modèles d&amp;rsquo;émission actuels pourraient être maintenus pendant encore 25 ans
(« Business As Usual »), mais cela exigerait alors des mesures de réduction si drastiques
en l&amp;rsquo;espace de quelques années seulement que les structures et
les technologies capables de produire de tels niveaux de réduction ne sont
même pas envisageables à l&amp;rsquo;heure actuelle.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zéro Émission Nette pour 2050</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/netzeroby2050/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/netzeroby2050/</guid><description>&lt;p&gt;Le nombre de pays qui s&amp;rsquo;engagent à atteindre la neutralité carbone dans les prochaines décennies ne cesse d&amp;rsquo;augmenter. Cependant, les engagements pris à ce jour par les gouvernements, même s&amp;rsquo;ils sont pleinement respectés, sont loin d&amp;rsquo;être suffisants pour réduire à zéro les émissions mondiales de dioxyde de carbone liées à l&amp;rsquo;énergie d&amp;rsquo;ici 2050 et donner au monde une chance réelle de limiter le réchauffement climatique à 1,5 °C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce rapport spécial est la première étude exhaustive au monde sur la manière de réaliser la transition vers un système énergétique à zéro émission nette d&amp;rsquo;ici 2050, tout en garantissant un approvisionnement énergétique stable et abordable, en offrant un accès universel à l&amp;rsquo;énergie et en permettant une croissance économique solide.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>