<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Artículos Académicos - Anthropocene Timeline on La línea de tiempo del Anthropoceno</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/</link><description>Recent content in Artículos Académicos - Anthropocene Timeline on La línea de tiempo del Anthropoceno</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><copyright>Anthropocene Timeline. Todos los derechos reservados.</copyright><atom:link href="https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Estamos al borde de un pronunciado Calentamiento Global?</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/areweonthebrinkofapronuncedglobalwarming/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/areweonthebrinkofapronuncedglobalwarming/</guid><description>&lt;p&gt;Un viejo informe de la ciencia que predijo los niveles de aumento de la temperatura para los próximos años en 1975. Sus predicciones son correctas y explora más a fondo lo que puede salir mal en el caso de un calentamiento global pronunciado.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Por qué el cambio climático no nos asusta todavía?</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/whyclimatechangedoesnotscareusyet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/whyclimatechangedoesnotscareusyet/</guid><description>&lt;p&gt;Un enfoque psicológico para responder a la pregunta: ¿Por qué el cambio climático no nos asusta todavía?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bombas de carbono</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/carbonbombs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/carbonbombs/</guid><description>&lt;p&gt;Para cumplir los objetivos de París es necesario reducir tanto la demanda como la oferta de combustibles fósiles y cerrar la «brecha de producción» entre los objetivos climáticos y la política energética. Sin embargo, aún no existe una hoja de ruta para la mitigación por parte de la oferta. Necesitamos criterios para decidir dónde centrar nuestros esfuerzos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, identificamos los 425 proyectos de extracción de combustibles fósiles más grandes a nivel mundial (definidos como &amp;gt;1 gigatonelada de emisiones potenciales de CO2). Enumeramos estas «bombas de carbono» por su nombre, indicamos en qué países se encuentran y calculamos sus emisiones potenciales, que en conjunto superan en dos veces el presupuesto global de carbono de 1,5 °C. Las bombas de carbono que ya están en producción representan un porcentaje significativo de la extracción mundial de combustibles fósiles. Sin embargo, el 40 % de las bombas de carbono aún no han comenzado a extraerse.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Disminución global de los insectos</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/declineofinsects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/declineofinsects/</guid><description>&lt;p&gt;Los autores utilizaron un protocolo estandarizado para medir la biomasa total de insectos mediante trampas Malaise, desplegadas durante 27 años en 63 áreas de protección de la naturaleza en Alemania (96 combinaciones únicas de ubicación y año) para inferir el estado y la tendencia de la entomofauna local. Nuestro análisis estima una disminución estacional del 76 % y una disminución en pleno verano del 82 % en la biomasa de insectos voladores durante los 27 años de estudio.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Enfoque sobre un cambio de estado en la biosfera terrestre</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/approachingastateshiftinearthbiosphere/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/approachingastateshiftinearthbiosphere/</guid><description>&lt;p&gt;Revisar las pruebas de que el ecosistema global se acerca a una transición crítica a escala planetaria como resultado de la influencia humana&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Gran Aceleración</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/thegreatacceleration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/thegreatacceleration/</guid><description>&lt;p&gt;Los gráficos de la «Gran Aceleración», publicados originalmente en 2004 para mostrar las tendencias socioeconómicas y del sistema terrestre entre 1750 y 2000, se han actualizado ahora hasta 2010. En los gráficos de tendencias socioeconómicas, cuando los datos lo permiten, se ha diferenciado la actividad de los países ricos (OCDE), los países con economías emergentes y el resto del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La característica dominante de las tendencias socioeconómicas es que la actividad económica de la empresa humana sigue creciendo a un ritmo rápido. Sin embargo, los gráficos diferenciados muestran claramente que las fuertes cuestiones de equidad quedan ocultas al considerar únicamente los agregados globales. La mayor parte del crecimiento demográfico desde 1950 se ha producido en el mundo no perteneciente a la OCDE, pero la economía mundial (PIB) y, por lo tanto, el consumo, siguen estando fuertemente dominados por el mundo de la OCDE.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Límites Planetarios</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/planetaryboundaries/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/planetaryboundaries/</guid><description>&lt;p&gt;El planeta cruza seis de los nueve límites planetarios&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Trayectorias del sistema terrestre</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/trajectoriesearthsystem/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/papers/trajectoriesearthsystem/</guid><description>&lt;p&gt;Exploramos el riesgo de que las retroalimentaciones que se refuerzan a sí mismas puedan empujar al sistema terrestre hacia un umbral planetario que, si se cruza, podría impedir la estabilización del clima con aumentos de temperatura intermedios y provocar un calentamiento continuado en una trayectoria de &amp;ldquo;Tierra invernadero&amp;rdquo;, incluso aunque se reduzcan las emisiones humanas.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>