<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Informes - Anthropocene Timeline on La línea de tiempo del Anthropoceno</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/</link><description>Recent content in Informes - Anthropocene Timeline on La línea de tiempo del Anthropoceno</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><copyright>Anthropocene Timeline. Todos los derechos reservados.</copyright><atom:link href="https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bajemos la temperatura</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/turndowntheheat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/turndowntheheat/</guid><description>&lt;p&gt;En el presente estudio se describe lo que será nuestro mundo si la temperatura aumenta en 4°C, situación que los científicos prevén casi unánimemente que sucederá a fines de siglo, si no se aplican profundas reformas a las políticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El escenario de nuestro planeta con 4°C promedio más de temperatura es devastador: anegamiento de las ciudades costeras; crecientes riesgos para la producción de alimentos, lo que posiblemente aumentará las tasas de desnutrición; más sequía en muchas regiones áridas; mayor humedad en las regiones húmedas; olas de calor sin precedente en numerosas zonas, especialmente en las tropicales; grave escasez de agua en muchas regiones; mayor frecuencia de ciclones tropicales.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cero emisiones netas para 2050</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/netzeroby2050/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/netzeroby2050/</guid><description>&lt;p&gt;El número de países que anuncian compromisos para alcanzar emisiones netas cero en las próximas décadas sigue creciendo. Sin embargo, los compromisos de los gobiernos hasta la fecha, incluso si se cumplen plenamente, distan mucho de lo que se necesita para reducir a cero las emisiones globales de dióxido de carbono relacionadas con la energía para 2050 y dar al mundo una oportunidad real de limitar el aumento de la temperatura global a 1,5 °C.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El informe Brundtland</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/ourcommonfuture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/ourcommonfuture/</guid><description>&lt;p&gt;Este informe es «Una agenda global para el cambio», que es lo que se pidió a la Comisión Mundial sobre Medio Ambiente y
Desarrollo que formulase. Fue una petición urgente de la Asamblea General de las
Naciones Unidas: proponer estrategias medioambientales a largo plazo para lograr un desarrollo sostenible
para el año 2000 y más allá.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Informe de Amenazas Ecológicas</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/ecologicalthreatregister/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/ecologicalthreatregister/</guid><description>&lt;p&gt;Los resultados del ETR 2020 muestran que 141 países están expuestos a
al menos una amenaza ecológica entre ahora y 2050.
Los 19 países con el mayor número de amenazas
tienen una población de 2100 millones de personas. Estos países
se enfrentan a entre cuatro y seis amenazas ecológicas y más de la mitad
se encuentran entre las 40 naciones menos pacíficas. Los tres
países con mayor exposición a las crisis ecológicas
son Afganistán, que se enfrenta a seis amenazas ecológicas,
y Mozambique y Namibia, que se enfrentan a cinco cada uno.
Otros 16 países se enfrentan a cuatro
amenazas ecológicas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El informe de Keeling</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/keelingreport/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/keelingreport/</guid><description>&lt;p&gt;This report is a statement of the consensus of the conference made on March 12, 1963
by the Conservation Foundation. This was a conference of scholars to discuss the problem
of rising carbon dioxide content of the atmosphere. The conferees were ecologists,
chemists, physicists and others. The report was prepared by Noel Eichhorn of The
Foundation&amp;rsquo;s research staff.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El informe Planeta Vivo</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/livingplanetreport/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/livingplanetreport/</guid><description>&lt;p&gt;El Informe Planeta Vivo 2020 describe claramente
cómo la creciente destrucción de la naturaleza por parte de la humanidad está teniendo
un impacto catastrófico no solo en las poblaciones de fauna silvestre, sino también en
la salud humana y en todos los aspectos de nuestras vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto pone de relieve que se necesita urgentemente un profundo cambio cultural y sistémico,
que hasta ahora nuestra civilización no ha sabido adoptar: una
transición hacia una sociedad y un sistema económico que valore la naturaleza,
deje de darla por sentada y reconozca que dependemos de ella
más de lo que ella depende de nosotros.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Informe Stern</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/thesternreview/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/thesternreview/</guid><description>&lt;p&gt;Esta revisión ha evaluado una amplia gama de pruebas sobre los efectos del cambio climático
y los costes económicos, y ha utilizado diversas técnicas para
evaluar los costes y los riesgos. Desde todas estas perspectivas, las pruebas recopiladas por la
revisión llevan a una conclusión sencilla: los beneficios de una acción firme y temprana superan con creces
los costes económicos de no actuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cambio climático afectará a los elementos básicos de la vida de las personas en todo el mundo:
el acceso al agua, la producción de alimentos, la salud y el medio ambiente. Cientos de millones
de personas podrían sufrir hambre, escasez de agua e inundaciones costeras a medida que el mundo
se calienta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escenario para la derivación de los objetivos globales de reducción de CO2 y las estrategias de implementación</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/wbgu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/wbgu/</guid><description>&lt;p&gt;Las conclusiones del escenario son las siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las emisiones antropogénicas deben reducirse casi a cero a muy largo plazo,
es decir, en un plazo de varios siglos. Sin embargo, el sistema climático
permite una libertad considerable en cuanto a la forma en que se configura
realmente el perfil de emisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los patrones de emisión actuales podrían mantenerse durante otros 25 años
(«sin cambios»), pero esto exigiría medidas de reducción tan drásticas
en tan solo unos años que las estructuras y
tecnologías capaces de producir tales niveles de reducción no son
ni remotamente concebibles en la actualidad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Informe Global del Clima</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/noaaglobalclimatereport/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/noaaglobalclimatereport/</guid><description>&lt;p&gt;El año 2023 fue el más cálido desde que se iniciaron los registros globales en 1850, con 1,18 °C (2,12 °F) por encima de la media del siglo XX, que fue de 13,9 °C (57,0 °F). Este valor es 0,15 °C (0,27 °F) superior al récord anterior establecido en 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los diez años más cálidos en los 174 años de registros se han producido todos durante la última década (2014-2023).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Informes del IPCC</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/ipcc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/ipcc/</guid><description>&lt;p&gt;La fuente científica más importante y fiable sobre el cambio climático.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Informes World Energy Outlook de la AIE</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/iea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/iea/</guid><description>&lt;p&gt;El informe insignia de la AIE, World Energy Outlook (WEO), es la fuente más autorizada de análisis y previsiones energéticas a nivel mundial. Actualizado anualmente para reflejar los últimos datos energéticos, las tendencias tecnológicas y de mercado, y las políticas gubernamentales, explora una serie de posibles futuros energéticos y sus implicaciones para la seguridad energética, el acceso a la energía y las emisiones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La nueva economía de plásticos</title><link>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/thenewplasticseconomy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/es/sources/reports/thenewplasticseconomy/</guid><description>&lt;p&gt;El informe analiza los plásticos y, en particular, los
envases de plástico: ¿cómo puede la colaboración a lo largo de la cadena de valor global ampliada de la producción y el uso posterior de los envases de plástico,
así como con los gobiernos
y las ONG, lograr un cambio sistémico para superar los estancamientos de la economía actual del plástico
y avanzar hacia un modelo más circular?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Nueva Economía del Plástico tiene como objetivo establecer una dirección inicial y contribuir a la
base empírica sintetizando información procedente de numerosas fuentes dispersas.
Evalúa las ventajas y los inconvenientes de los envases de plástico actuales y defiende
la necesidad de replantearse la economía actual del plástico. Expone las ambiciones y
las ventajas de la Nueva Economía del Plástico, un sistema que tiene como objetivo lograr
mejores resultados económicos y medioambientales. Propone un nuevo enfoque y un
plan de acción para conseguirlo. theplastics&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>