<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Energy on La ligne du temps de l'Anthropocène</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/tags/energy/</link><description>Recent content in Energy on La ligne du temps de l'Anthropocène</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><copyright>Anthropocene Timeline. Tous droits réservés.</copyright><atom:link href="https://anthropocenetimeline.com/fr/tags/energy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bombes Carbones</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/carbonbombs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/carbonbombs/</guid><description>&lt;p&gt;Pour atteindre les objectifs de Paris, il faut réduire à la fois la demande et l&amp;rsquo;offre de combustibles fossiles, et combler l&amp;rsquo;écart entre les objectifs climatiques et la politique énergétique. Mais il n&amp;rsquo;existe pas encore de feuille de route pour l&amp;rsquo;atténuation du côté de l&amp;rsquo;offre. Nous avons besoin de critères pour décider où concentrer nos efforts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons identifié ici les 425 plus grands projets d&amp;rsquo;extraction de combustibles fossiles au niveau mondial (définis comme ayant un potentiel d&amp;rsquo;émissions de CO2 supérieur à 1 gigatonne). Nous répertorions ces « bombes carbone » par leur nom, indiquons dans quels pays elles se trouvent et calculons leurs émissions potentielles qui, combinées, dépassent de deux fois le budget carbone mondial de 1,5 °C. Les bombes carbone déjà en production représentent un pourcentage important de l&amp;rsquo;extraction mondiale de combustibles fossiles. Mais 40 % des bombes carbone n&amp;rsquo;ont pas encore commencé à être exploitées.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Question du Charbon</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/books/thecoalquestion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/books/thecoalquestion/</guid><description>&lt;p&gt;La thèse centrale était que la suprématie du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&amp;rsquo;Irlande sur les affaires mondiales était transitoire, compte tenu de la nature limitée de ses ressources énergétiques primaires. En proposant cette thèse, Jevons a abordé toute une série de questions essentielles pour la durabilité, notamment les limites de la croissance, la surpopulation, le dépassement, le rendement énergétique sur l&amp;rsquo;énergie investie (EROEI), la taxation des ressources énergétiques, les énergies renouvelables alternatives et le pic des ressources.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rapports World Energy Outlook de la AIE</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/iea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/iea/</guid><description>&lt;p&gt;Le rapport phare de l&amp;rsquo;AIE, World Energy Outlook (WEO), est la source la plus fiable en matière d&amp;rsquo;analyse et de projections énergétiques mondiales. Mis à jour chaque année afin de refléter les dernières données énergétiques, les tendances technologiques et commerciales, ainsi que les politiques gouvernementales, il explore toute une série de scénarios énergétiques possibles et leurs implications en termes de sécurité énergétique, d&amp;rsquo;accès à l&amp;rsquo;énergie et d&amp;rsquo;émissions.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>