<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Climate Change on La frise chronologique de l'Anthropocène</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/tags/climate-change/</link><description>Recent content in Climate Change on La frise chronologique de l'Anthropocène</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><copyright>Anthropocene Timeline. Tous droits réservés.</copyright><atom:link href="https://anthropocenetimeline.com/fr/tags/climate-change/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Baissons la chaleur</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/turndowntheheat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/turndowntheheat/</guid><description>&lt;p&gt;Le présent rapport s’appuie sur la littérature scientifique et des études récentes pour esquisser les conséquences probables et les risques associés à un réchauffement atteignant 4°C d’ici la fin du siècle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s’agit d’une tentative rigoureuse de description d’une série de risques, l’accent étant mis sur les pays en développement, et en particulier sur les populations les plus pauvres. Une élévation de 4°C de la température entraînerait des vagues de chaleur sans précédent, de graves sécheresses et d’importantes inondations dans de nombreuses régions, ce qui aurait de sérieuses répercussions sur les écosystèmes et les services qui leur sont associés.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bombes Carbones</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/carbonbombs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/carbonbombs/</guid><description>&lt;p&gt;Pour atteindre les objectifs de Paris, il faut réduire à la fois la demande et l&amp;rsquo;offre de combustibles fossiles, et combler l&amp;rsquo;écart entre les objectifs climatiques et la politique énergétique. Mais il n&amp;rsquo;existe pas encore de feuille de route pour l&amp;rsquo;atténuation du côté de l&amp;rsquo;offre. Nous avons besoin de critères pour décider où concentrer nos efforts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons identifié ici les 425 plus grands projets d&amp;rsquo;extraction de combustibles fossiles au niveau mondial (définis comme ayant un potentiel d&amp;rsquo;émissions de CO2 supérieur à 1 gigatonne). Nous répertorions ces « bombes carbone » par leur nom, indiquons dans quels pays elles se trouvent et calculons leurs émissions potentielles qui, combinées, dépassent de deux fois le budget carbone mondial de 1,5 °C. Les bombes carbone déjà en production représentent un pourcentage important de l&amp;rsquo;extraction mondiale de combustibles fossiles. Mais 40 % des bombes carbone n&amp;rsquo;ont pas encore commencé à être exploitées.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le rapport Brundtland</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/ourcommonfuture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/ourcommonfuture/</guid><description>&lt;p&gt;Ce rapport s&amp;rsquo;intitule « Un programme mondial pour le changement » - c&amp;rsquo;est ce que la Commission mondiale sur l&amp;rsquo;environnement et le
développement a été chargée de formuler. Il s&amp;rsquo;agissait d&amp;rsquo;un appel urgent lancé par l&amp;rsquo;Assemblée générale des
Nations unies : proposer des stratégies environnementales à long terme pour parvenir à un développement durable
d&amp;rsquo;ici à l&amp;rsquo;an 2000 et au-delà.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le rapport de Keeling</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/keelingreport/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/keelingreport/</guid><description>&lt;p&gt;This report is a statement of the consensus of the conference made on March 12, 1963
by the Conservation Foundation. This was a conference of scholars to discuss the problem
of rising carbon dioxide content of the atmosphere. The conferees were ecologists,
chemists, physicists and others. The report was prepared by Noel Eichhorn of The
Foundation&amp;rsquo;s research staff.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le rapport Stern</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/thesternreview/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/thesternreview/</guid><description>&lt;p&gt;Cette étude a évalué un large éventail de données sur les impacts du changement climatique
et sur les coûts économiques, et a utilisé différentes techniques pour
évaluer les coûts et les risques. À partir de toutes ces perspectives, les données recueillies par l'
étude mènent à une conclusion simple : les avantages d&amp;rsquo;une action forte et précoce l&amp;rsquo;emportent largement
sur les coûts économiques de l&amp;rsquo;inaction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le changement climatique affectera les éléments fondamentaux de la vie des populations à travers le monde :
l&amp;rsquo;accès à l&amp;rsquo;eau, la production alimentaire, la santé et l&amp;rsquo;environnement. Des centaines de millions
de personnes pourraient souffrir de la faim, de pénuries d&amp;rsquo;eau et d&amp;rsquo;inondations côtières à mesure que le monde
se réchauffe.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Scénario pour la dérivation des objectifs mondiaux de réduction des émissions de CO2 et des stratégies de mise en œuvre</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/wbgu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/wbgu/</guid><description>&lt;p&gt;Les conclusions du scénario sont les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les émissions anthropiques doivent être réduites à presque zéro à très
long terme, c&amp;rsquo;est-à-dire dans un délai de plusieurs siècles. Le système
climatique offre toutefois une grande liberté quant à la manière dont
le profil des émissions est réellement défini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les modèles d&amp;rsquo;émission actuels pourraient être maintenus pendant encore 25 ans
(« Business As Usual »), mais cela exigerait alors des mesures de réduction si drastiques
en l&amp;rsquo;espace de quelques années seulement que les structures et
les technologies capables de produire de tels niveaux de réduction ne sont
même pas envisageables à l&amp;rsquo;heure actuelle.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Unhabitable Earth</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/books/unhabitableearth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/books/unhabitableearth/</guid><description>&lt;p&gt;Le livre explore diverses possibilités pour l&amp;rsquo;avenir de la Terre à travers un spectre de fourchettes de températures futures prédites. Wallace-Wells affirme que même en cas d&amp;rsquo;action importante, les effets du changement climatique auront des conséquences catastrophiques dans de multiples domaines.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Une dernière chance.</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/articles/onelastchance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/articles/onelastchance/</guid><description>&lt;p&gt;Notre dernière chance : l&amp;rsquo;année décisive pour la planète, par Justin Worland.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zéro Émission Nette pour 2050</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/netzeroby2050/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/reports/netzeroby2050/</guid><description>&lt;p&gt;Le nombre de pays qui s&amp;rsquo;engagent à atteindre la neutralité carbone dans les prochaines décennies ne cesse d&amp;rsquo;augmenter. Cependant, les engagements pris à ce jour par les gouvernements, même s&amp;rsquo;ils sont pleinement respectés, sont loin d&amp;rsquo;être suffisants pour réduire à zéro les émissions mondiales de dioxyde de carbone liées à l&amp;rsquo;énergie d&amp;rsquo;ici 2050 et donner au monde une chance réelle de limiter le réchauffement climatique à 1,5 °C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce rapport spécial est la première étude exhaustive au monde sur la manière de réaliser la transition vers un système énergétique à zéro émission nette d&amp;rsquo;ici 2050, tout en garantissant un approvisionnement énergétique stable et abordable, en offrant un accès universel à l&amp;rsquo;énergie et en permettant une croissance économique solide.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>