<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Papers on La ligne du temps de l'Anthropocène</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/</link><description>Recent content in Papers on La ligne du temps de l'Anthropocène</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bombes Carbones</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/carbonbombs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/carbonbombs/</guid><description>&lt;p&gt;Pour atteindre les objectifs de Paris, il faut réduire à la fois la demande et l&amp;rsquo;offre de combustibles fossiles, et combler l&amp;rsquo;écart entre les objectifs climatiques et la politique énergétique. Mais il n&amp;rsquo;existe pas encore de feuille de route pour l&amp;rsquo;atténuation du côté de l&amp;rsquo;offre. Nous avons besoin de critères pour décider où concentrer nos efforts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons identifié ici les 425 plus grands projets d&amp;rsquo;extraction de combustibles fossiles au niveau mondial (définis comme ayant un potentiel d&amp;rsquo;émissions de CO2 supérieur à 1 gigatonne). Nous répertorions ces « bombes carbone » par leur nom, indiquons dans quels pays elles se trouvent et calculons leurs émissions potentielles qui, combinées, dépassent de deux fois le budget carbone mondial de 1,5 °C. Les bombes carbone déjà en production représentent un pourcentage important de l&amp;rsquo;extraction mondiale de combustibles fossiles. Mais 40 % des bombes carbone n&amp;rsquo;ont pas encore commencé à être exploitées.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Déclin global des insectes</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/declineofinsects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/declineofinsects/</guid><description>&lt;p&gt;Les auteurs ont utilisé un protocole standardisé pour mesurer la biomasse totale des insectes à l&amp;rsquo;aide de pièges Malaise, déployés pendant 27 ans dans 63 zones de protection de la nature en Allemagne (96 combinaisons uniques de lieux et d&amp;rsquo;années) afin de déduire l&amp;rsquo;état et la tendance de l&amp;rsquo;entomofaune locale. Notre analyse estime un déclin saisonnier de 76 % et un déclin estival de 82 % de la biomasse des insectes volants au cours des 27 années d&amp;rsquo;étude.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Grande Accélération</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/thegreatacceleration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/thegreatacceleration/</guid><description>&lt;p&gt;Les graphiques de la « Grande Accélération », initialement publiés en 2004 pour illustrer les tendances socio-économiques et celles du système terrestre entre 1750 et 2000, ont été mis à jour jusqu&amp;rsquo;en 2010. Dans les graphiques illustrant les tendances socio-économiques, lorsque les données le permettent, l&amp;rsquo;activité des pays riches (OCDE), celle des pays émergents et celle du reste du monde ont désormais été différenciées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La caractéristique dominante des tendances socio-économiques est que l&amp;rsquo;activité économique de l&amp;rsquo;entreprise humaine continue de croître à un rythme rapide. Cependant, les graphiques différenciés montrent clairement que les questions d&amp;rsquo;équité importantes sont masquées par la prise en compte des agrégats mondiaux uniquement. La majeure partie de la croissance démographique depuis 1950 s&amp;rsquo;est produite dans les pays non membres de l&amp;rsquo;OCDE, mais l&amp;rsquo;économie mondiale (PIB), et donc la consommation, reste fortement dominée par les pays de l&amp;rsquo;OCDE.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les Limites Planétaires</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/planetaryboundaries/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/planetaryboundaries/</guid><description>&lt;p&gt;La Terre franchi 6 des 9 limites planétaires&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les Trajectoires du Système Terre</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/trajectoriesearthsystem/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/trajectoriesearthsystem/</guid><description>&lt;p&gt;Nous étudions le risque que des rétroactions positives poussent le système terrestre vers un seuil planétaire qui, s&amp;rsquo;il est franchi, pourrait empêcher la stabilisation du climat à des hausses de température intermédiaires et provoquer un réchauffement continu sur la voie de la &amp;ldquo;Terre serre&amp;rdquo;, même si les émissions humaines sont réduites par la suite.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pourquoi le changement climatique ne nous effraie-t-il pas encore ?</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/whyclimatechangedoesnotscareusyet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/whyclimatechangedoesnotscareusyet/</guid><description>&lt;p&gt;Une approche psychologique pour répondre à la question : Pourquoi le changement climatique ne nous effraie-t-il pas encore ?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sommes-nous à la veille d'un réchauffement climatique prononcé ?</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/areweonthebrinkofapronuncedglobalwarming/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/areweonthebrinkofapronuncedglobalwarming/</guid><description>&lt;p&gt;Un vieux rapport scientifique qui, en 1975, prédisait les niveaux d&amp;rsquo;augmentation de température pour les années à venir. Ses prédictions sont correctes et il explore plus avant ce qui pourrait se passer dans le cas d&amp;rsquo;un réchauffement planétaire prononcé.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vers un changement d'état de la biosphère terrestre</title><link>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/approachingastateshiftinearthbiosphere/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://anthropocenetimeline.com/fr/sources/papers/approachingastateshiftinearthbiosphere/</guid><description>&lt;p&gt;Examiner les preuves que l&amp;rsquo;écosystème mondial s&amp;rsquo;approche d&amp;rsquo;une transition critique à l&amp;rsquo;échelle planétaire en raison de l&amp;rsquo;influence humaine.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>